---
title: >-
    شمارهٔ ۲۵۷
---
# شمارهٔ ۲۵۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دل افسرده هر خام جوش ما نمی‌داند</p></div>
<div class="m2"><p>کسی تا می ننوشد نشئه صهبا نمی‌داند</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>زبان جور او را هیچ کس چون من نمی‌فهمد</p></div>
<div class="m2"><p>بدآموز تمنا قدر استغنا نمی‌داند</p></div></div>